名牌水貨店：「生意慘淡，要蝕賣貨品以籌錢交租」

入行逾廿年楊先生形容疫症下的經營狀況屬於「崩潰」，虧損達數十萬元，眼白白看著舖內總值逾700萬元的衫、褲、鞋、袋天天貶值，打算以三折蝕賣貨品回籠資金，望捱到租約期滿再作打算。

自由行好景時，楊先生幾乎每個月飛歐洲購入500萬元貨物，未到埗已有熟客預留衣物，但數年前網購及代購興起，開始令名牌水貨行業走下坡，經營情況絕非外界想像般風光。

去年社會運動期間雖然生意削半，但仍然夠錢出糧交租，疫情卻令他大失預算，實體店客戶幾乎為零，靠零星網上訂單續命，每日生意額由疫症爆發前至少4萬至5萬元，急跌至數百元。

楊生先指着貨物：

「呢個袋，專門店零售價4.9萬，我哋來貨價1.9萬，啱啱1.5萬賣畀行家，蝕4,000蚊」，

楊先生打算將全店貨品以專門店零售價三折發售，熟客再減，望藉住低價推廣吸本地客購買，回籠資金交租。

與此同時，今個月起有老臣子停薪留職，其餘員工放半個月無薪假，楊先生亦半價支薪以共度時艱。

楊先生位銅鑼灣恒隆中心的2,000呎商廈單位上月照舊要交約27萬元租金。幾番周旋之後，業主恒隆終願本月七折收租，

但他認為一個月的寬免實質幫助有限，期望未來兩個月都可獲同類寬免。楊先生相信疫情過後奢侈品銷售仍舊不易，現舖年中租約期滿後或不會繼續，考慮改為在商住地區租舖

好景時賺幾多唔出聲
一年生意唔好就要蝕賣籌錢

呢個袋，專門店零售價4.9萬，我哋來貨價1.9萬，啱啱1.5萬賣畀行家，蝕4,000蚊

佢用outlet 價同新款比？

4.9萬，好明顯係新出果陣既原價。

時裝手袋，過季就唔值錢架啦

而家D廢中真係唔捱得

只識埋怨業主唔減租

做生意包你賺既咩

關人撚事咩

除時有keep著加租
鋪租好狼死

小鳯姐

平時食水咁深，蝕少少扮咩可憐

執撚左佢 等班仆街業主跪租先做啦

好景又唔見你出聲。做生意一定賺？

呢d 低端買辦中間人
完全係窒礙實體產業既罪人

又係水貨佬 咁勁網絡（客） 鋪都唔使開啦

同走私奶粉果堆一樣

輸打贏要

自由行好景時，楊先生幾乎每個月飛歐洲購入500萬元貨物，未到埗已有熟客預留衣物，但數年前網購及代購興起，開始令名牌水貨行業走下坡，經營情況絕非外界想像般風光。

明知開始多左人網購點解唔食埋呢條水開始轉型
租咁大間鋪抵你蝕錢啦

中共 / 林鄭 唔肯封關果陣
你有冇出聲

所以一季冇生意就仆得街

抵死

好景果時做咩唔出黎講？

應該支撐唔到，luxury 野 經濟差實少好多生意 ......

自由行好景時，楊先生幾乎每個月飛歐洲購入500萬元貨物
每日生意額由疫症爆發前至少4萬至5萬元，急跌至數百元。
幾乎每月入5球貨，好景先得百零萬生意額
條數點計，早應該執

信祖国, 信党, 信政府, strong hold!

好生意個陣香港人與狗不得內進啊
而家扮死?